<Info>
	<bolsas>
		<T1>Aviso de Candidatura a Bolsa de Estudo para estudantes de CET</T1>

		<desc1>Faz-se saber que se encontram abertas as candidaturas a Bolsa de Estudo para os alunos que se inscreveram pela 1ª. vez no ensino superior em curso de especialização tecnológica. o prazo das candidaturas é de 20 dias úteis após a data da inscrição.</desc1>

		<T2>Abertas Candidaturas a Bolsas de Estudo</T2>

		<desc2>Os Serviços de Acção Social do Instituto Politécnico de Beja informam que se encontram abertas as candidaturas a Bolsa de Estudo para os estudantes candidatos ao Ensino Superior através do regime de acesso (1ª Fase) irão decorrer no período de 21 de Julho a 17 de Agosto de 2011.</desc2>

		<T3>Novas candidaturas para atribuição de bolsas de estudo a novos estudantes do ensino superior (1.º Ano)</T3>
		<desc3>Caros estudantes do IPBeja.
		Os Serviços de Acção Social do Instituto Politécnico de Beja informam que se encontram abertas as candidaturas a Bolsa de Estudo e Alojamento para os estudantes matriculados no 1.º Ano. Os estudantes deverão aceder, à plataforma SAS.BeSimple, em, para proceder ao seu registo pessoal de forma a aceder ao Requerimento de Bolsa de Estudo (candidatura) para formalizar o seu processo de candidatura para o ano lectivo 2010/11. A data limite para submeter a candidatura, de acordo com o Despacho do Senhor Director Geral do Ensino Superior é o dia 29 de Outubro de 2010, inclusive.

 

		Ao aceder à página de registo tem disponível o “Manual de Preenchimento” o qual deverá consultar para esclarecimento de dúvidas. Após registar-se com ”Nome de Utilizador e “Palavra Chave” deve clicar em “registar” e preencher todos os campos da página seguinte. Validada a autenticação entra noutra página (página pessoal) onde deverá seleccionar a opção “Requerimento de Bolsa de Estudo (candidatura)”. Entrará no “Boletim de Candidatura a Apoio Financeiro”. Este Boletim é composto por 9 (nove) separadores, os quais deverá preencher.

 

		Em cada separador existe uma Ajuda?, onde consta informação específica para o ajudar neste processo. Se subsistirem dúvidas deverá contactar os Serviços de Acção Social, directamente ou para o endereço sas@ipbeja.pt

		Após o preenchimento de todos os separadores deverá submeter a sua candidatura.

		De acordo com a alínea c) do nº 1 do artº 15, do Regulamento supra citado serão indeferidas liminarmente todas as candidaturas dos estudantes que não efectuarem o preenchimento de todos os separadores no período definido.

 

		Nos termos do artº 21º do Regulamento e “sem prejuízo de punição a título de crime, o estudante que preencher com fraude o requerimento para atribuição de bolsa de estudo, declaração de honra ou proceder de maneira fraudulenta com vista a obter qualquer forma de apoio de acção social escolar ou educativo incorre ainda em sanções administrativas, como a nulidade de todos os actos curriculares praticados no ano lectivo, a anulação da matrícula e da inscrição anual, privação do direito de efectuar nova matrícula na mesma ou noutra instituição de ensino superior por um período de um a dois anos, a privação do direito de acesso aos apoios da acção social escolar e ao sistema de empréstimos com garantia mútua e a obrigatoriedade de reposição das verbas indevidamente recebidas, acrescidas de juros de mora calculados à taxa legal em vigor, nos termos legais aplicáveis”.

 

		Serviços de Acção Social do IPBeja

		30.Setembro.2010

		O Administrador.

 
		
			Aviso 1º Ano

		Manual de Preenchimento

		Despacho do Director Geral do Ensino Superior - candidaturas 1º ano</desc3>

		<T4>Novas regras para atribuição de bolsas de estudo a estudantes do ensino superior</T4>

		<desc4>Caro (a) estudante,

		O Decreto-lei n.º 70/2010, de 16 de Junho, que entrou em vigor em 01 de Agosto de 2010, estabelece novas regras que se aplicam à atribuição de bolsas de estudo a estudantes do ensino superior, já a partir do ano lectivo 2010/11.

		 Para concretizar estas alterações do SASIPBeja vão introduzir um novo modelo de actualização de candidatura, sendo que, oportunamente, deverá corrigir e completar as declarações que prestou na candidatura que já apresentou para 2010-11 (17 de Maio a 18 de Junho). Para o efeito, deverá estar atento à página (www.ipbeja.pt – acção social), onde irão ser divulgados os prazos em que deverá proceder a estas actualizações, que serão feitas on-line, através da página dos SAS/IPBeja.

		Neste momento, poderá consultar o Novo Regulamento, bem como uma nota explicativa em: 

		Agradecemos a sua compreensão e daremos, via e-mail, novas informações muito brevemente.

		Cordiais saudações

		Serviços de Acção Social do IPBeja

		06. Setembro 2010
	
 		Despacho Director Geral do Ensino Superior</desc4>

		<T5>Encontram-se abertas as candidaturas a Benefícios Sociais entre os dias 17 de Maio e 18 de Junho de 2010.</T5>

		<desc5>Para formalização da candidatura, os estudantes deverão imprimir o documento Formulário de Candidatura, o qual deverá ser enviado por e-mail para o endereço bolsasestudo@ipbeja.pt.

 

		Regras Técnicas
		Regulamento Geral Residências de Estudantes (English)
		Despacho N.º 4183/2007
 

		INFORMAÇÃO.

		Os Serviços de Acção Social do Instituto Politécnico de Beja , informam todos os estudantes que as Bolsas de estudo e as Bolsas de Mérito são co-financiadas pelo Fundo Social Europeu, no âmbito do QREN/PORH).
		O Administrador.</desc5>
	</bolsas>
</Info>